При каждой смене точки опоры происходит потеря определенной части энергии маятника. Ее можно найти из закона сохранения момента импульса относительно новой точки опоры:
\begin{equation}
	M (R^2 + L^2) \omega_{n} = M (R^2 - L^2) \omega_n,
\end{equation}
где $\omega_n$ и $\omega_{n+1}$~--- угловые скорости вращения относительно старой и новой точек опоры соответственно. Каждый цикл колебаний происходит с практически постоянным ускорением:
\begin{equation}
	\beta = \frac{gL}{R^2 + L^2}.
\end{equation}

Таким образом, период колебаний $T_n = 2\omega_n / \beta$ убывает в геометрической прогрессии с показателем $q = (R^2 - L^2) / (R^2 - L^2)$. Первый цикл колебаний вдвое короче последующих, его время $T_0 = \omega_0 / \beta = \sqrt{2\varphi_0 / \beta}$, а последующих $T_n = 2 T_0 q^n$. Количество колебаний бесконечно, но суммарное время всех колебаний до полной остановки оказывается конечным:
\begin{equation}
	t = T_0 \left( 1 + \frac{2q}{1 - q} \right) = \sqrt{\frac{2(R^2 + L^2)\varphi_0}{gL}} \left( \frac{R}{L} \right)^2
\end{equation}